以前用CMHK 轉台要罰錢!

話說以前用CMHK 11月完約
10月左右CMHK有sms話完約日會自動續約
我決定轉台 就打去講返唔續約

3HK職員話我以前用CMHK 所以會幫我完約日前一日就轉走個No.
避免轉既時候有咩delay 要我俾多CMHK一個月錢

過咗幾日 CMHK冇啦啦打俾我
問點解唔續約 又話可以俾優惠價
我話同3已經簽咗約
CMHK講簽咗約都可以取消 我梗係say no
個CS就話你考慮下 完約日之前都可以打返俾佢地用優惠價續約

而家用咗3差唔多一個月
啱啱收到封email CMHK話要罰我錢
約定賠償-12個月內停止服務 $500
完約轉台要罰錢 真係第一次聽到
我聽日會打去CMHK

有冇人試過咁既情況 係邊方面出咗問題?

唔好意思 借個位
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

完約前一日轉台理論上係可以當你中途解約要罰錢
正路係完約後同下個截數日之間轉台，如果完約日同截數日係同一日就或者要硬食一個月正價月費，都好過罰錢

係3HK個職員話要前一日就轉走個No.
我應該打去3HK?

無記錯CMHK 完約日同截數日 係同一日黎
同埋依加改左 無自動續約, 一定要個客同意先可以續約
樓主都係去門市嘈啦

唔洗理支那移動啦
果500蚊你慌佢會出動收數佬咩

我本身諗住搵CMHK
CMHK個截數日係預繳 我10月已經交咗11月既錢

但係根據樓上巴打個講法 CMHK而家個理由係話我早咗一日轉台
係3HK決定完約前一日就轉走個No. 我好似應該搵3HK?

唔慌佢出收數佬
怕佢有藉口出POPO

真係會有收數佬不停打電話黎煩你
利申：前苦主

巴打情況係點?

同問
Join咗CSL, 簽約前同Sales講會離港一年，佢話可以取消合約，而家反口，如果我離港期間唔交電話費會唔會俾人淋紅油

之前轉台佢都有打來問我點解轉
我直接答佢「因為你地好撚慢」

當時每隔幾日就打黎煩你一次，我本來都廢事理佢，後來直頭打上我屋企電話，搞到我屋企人問我咩事，最後怕麻煩都係交錢算，不過仲要收多我100蚊
其實你企硬唔交佢地都奈你唔何，最多都係打電話煩你一段時間同blacklist 你

點解我睇完你呢句：正路係完約後同下一個截數日之間先去轉台
覺得你會成為下一個樓主？

手機No.轉台，只要記住截數日就可以。 如果你仲過咗合約日先搞轉台。咪代表你同咗個台自動續約？

咁點解明知自己唔係香港仲要簽？ 用住儲值卡等走

樓主，講清楚你cmhk合約日同截數日日期先…
唔講唔知份約點樣同邊個位出事

信錯咗個Sales

你個No.就要搵人用你係香港Keep住，明知自己長時間唔係香港又想留No. 應該去網上問咗人先或者轉去走啲齋養No.嘅Plan

我上星期先解決同樣問題， 就係打上去， 同佢講我當時講明唔要續約，你而家私下幫我續又有違約金

麻煩你將我續約錄音拿出來。否則我去OFCA投訴你

最後佢查返。我9月16完約。 sales 9月14 自把自為同我續左

佢取消左就話野兼道歉！！！

本身係諗住咁，但個sales同我講話有證明文件就有得取消，信鳩咗佢

我係截數日前一日轉走
即係一定要截數日當日轉走?
我10月已經預繳咗11月錢 俾咗錢唔用個服務都唔得

門市定街霸定啲街霸係Wts/Tg group 同你sell？門市都搵得番，街檔同網上就好難追番佢。

合約日同截數日 兩者係同一日？

街檔，所以而家捉撚晒蟲

完約日同截數日係同一日

上年11月6合約生效
所以完約日係今年11月5
截數日係每月5號

你確定你係CMHK量後一個月清晒所有月費？
而3Hk係咪4號當成你合約日同截數日？

我答佢成日load空氣 佢仲敢話俾優惠價我
大佬成日load空氣 俾咩價都冇用啦

你個經歷教返你識得嘅人啦。無得追架喇
搵人代你個No.係香港用住先

努力搵緊，唉
不過有幻想過真係唔交錢會點，會唔會一返香港就俾人拉

前期累計款項$0.1
但罰款個應繳款項又冇計埋嗰$0.1 應該唔關事
3HK份合約4號生效 3號截數

你報嘅地址嘅人你走之後就會受你所累…

咁CMHK睇落係慣犯喎

係

應該係CMHK嗰邊有古惑，你去嘈CMHK啦

正常係 合約完結月份截數日前預繳好晒，而截數日前辨好轉台，理應同舊參再無瓜葛…

我估cmhk係咪自動同你前一兩個月自動續咗約…
你係10月6日後去搞轉台？

唔係 我9月已經搵3HK搞轉台

其實轉台個正確步驟係點
點先唔當違約

點解要早一日轉咁戇鳩

其實好多Operator提早轉都係叫你交返合約期剩餘嗰數就算
轉台早走幾日 可以排除轉唔走 之後畀Operator收走你個電話號碼呢啲事發生

你响邊到地區成日load空氣?

首先你要睇你個截數日同完約日，如果無特別要求，通常都陰陰濕濕咁早幾日。
你當 2019/12/30 日合約生效，一年合約計。咁 2020/12/29 就係完約日，而截數日係計錢相關日期，可以係每個月既 20 號。
呢個情況你如果 2020/12/21 轉走就會 Match 到截數日但未完約，咁電訊公司就會話你違約。但你 2020/12/31 轉台，咁就係完約轉，但電訊公司會話你 2020/12/21 - 2020/12/30 日用既服務要比錢，有 D 濕鳩既就會收你一個月，但你同佢講道理正常就按比例收返。
所以轉台一定記住要完約日係截數日，你唔出聲佢地好陰濕

Cmhk hotline有真人聽？
我打極都搵唔到真人cs 等陣要去門市度嘈

Cmhk hotline搵唔到真人cs 可能要去門市

CMHK的官網有"即時CHAT"搵到真人CS問:

唔好跟截數日，我以前HKT 固網都中過招，應該跟合約完嗰日先啱。假設2月4日完約，你就應該選擇2月4日下午時段或者2月5日凌晨時段轉走個號碼。

我已經唔係cmhk客仔
試過用訪客身份搵即時CHAT
顯示暫時未能提供服務

以前係客嗰陣時就好快用到

Yes
投訴師 每一位CMHK user都去投訴

出收數佬仲好LOL

去門市la

CMHK hotline班廢柴只係負責聽電話，有心煮重佢米一定要狠狠咁屌到佢pass個case俾客戶反饋部跟進

最穩陣係轉出去儲值卡先

落門市屌啦

基本上其他台完約期都唔係等於截數日，係CMHK先係咁，好處係唔使記兩個日期，但轉台就好易出事因為你無咗個無合約期俾你做緩衝期。

我完約日同截數日都係5號嚟

嗰陣時搵3hk轉台 我有問過係咪要5號轉走
3hk答要4號轉走
因為如果5號轉嗰時有delay會變咗6號轉走
就會俾cmhk收走咗個number 或者交多一個月月費

行緊去

你去門市佢都係叫你打牆上面嗰部熱線電話

落到去真係忍唔住講咗聲屌
hotline咪打九千次都冇真人cs嘅
落到門市撳咗飛排隊
去到櫃檯個職員要我用佢哋部電話打上hotline
話用呢部電話打上hotline先至會有真人

我係cmhk客仔,搵即時CHAT同訪客身份一樣要排隊慢慢等

係
成件事真係好反智
屋企打佢個熱線電話打九千次都冇真人cs
落到門市竟然都係叫我打電話處理

訪客唔使排隊呀
因為用訪客身份直情會彈句未能為你提供服務

嗰條應該係直線，好處係一定有人聽唔使點等

合約完結日幾個台幫你變做同截數日為同一日，就放便你易轉台用，新台啲sales通常會識做，會係截數日前一日新台合約生效，但個Number係舊台可以用到合約完結日嘅23:59:59，但新台唔一定緊接係00:00:00開始提供服務，可能要遲幾個鐘之後或遲半日。
今次樓豬件事cmhk玩野提早咗樓豬續約。唔過唔知新台如果你好早就去搞轉台，唔知可唔可以早少少去通知舊台嗰邊叫佢唔好搞個Number有冇得咁做

等緊前面嗰個用完

係一定會有真人聽
咁問題就嚟啦 門市職員嘅作用其實係乜嘢
等個客去到櫃檯就帶個客去部電話度排隊？

.

門市只係做生意嘅地方

幾年前中移動轉過去smt 嗰陣好似話嫌佢貴，好順利轉到台

我嫌佢信號差 佢都提出用優惠價解決
Say no之後都唔死心 係都唔肯收線嗌你考慮下

落到去都係打電話上去既咁佢個門市啲人有乜撚野用

唔係仲要招呼班廢老，我相信佢都想執咁一堆門市。
CMHK其實行得好前，之前香港仔開自助店，到搞上門簽約免行政費，賣電話又有網店，根本門市唔使開咁多。

無撚錯
平心而論佢哋客戶反饋部做嘢幾好，真係佢哋問題佢會盡量offer返你滿意嘅解決方案唔會耍鳩你，係hotline班大陸人廢到真係只係接線生咁撚樣
以前嘅HKT分分鐘都無咁好死

冇用啦，一味賣平吸哂啲廢老客，個網又做得唔夠其他台好，我寧願佢好似數記咁賣貴啲，收少啲客個網冇咁爆，用心做同一班人

上年都係咁俾人罰左500

完約咪走
罰乜錢
我講明唔續約 數又交足

如果亂幫我續約再罰錢
咁咪report通訊管理局同你開下case囉
我早走幾日 但又交足＄
係Cmhk無賴wor

你冇同佢地嘈？
我同電話個cs傾完 最後佢叫我唔使交

同hotline個cs講嘢 真係好似撞鬼咁
問三個唔同問題 都係答同一個答案
搞到最尾要發火先至識聽人話

巴打 如果有＄有時間 可以慢慢玩
咪鬼接受道歉 唔接受誤會作解釋
家下係佢行駛偽造文書導致他人有實際損失
講到明唔續約 你幫我續 你想唔找數？
要有返幾個祭旗先阻嚇到班仆街

我第一句開波係咁樣講
我話我講明唔續約 你而家罰我500話違約係咩意思
結果個cs就話冇幫你續約呀 你冇續約紀錄
但係又解釋唔到嗰500罰款邊度嚟

最後個cs話會搵客戶服務部取消罰款
我心諗cs唔係屬於客戶服務部？
我問佢係咪即係唔使交 同個罰款係點嚟
佢話佢都唔知罰款係點嚟 要我留低聯絡電話
話佢地唔打俾我就等於唔使交
再有其他情況會打俾我

既然解釋唔到 咁憑咩話你違約？
冇中生有 咁如果再搵收數佬要500
即係敲詐啦

最後佢話唔知罰款係點嚟 會搵客戶服務部跟進
要我留低聯絡電話
唔打俾我就等於唔使交 再有其他情況會打俾我

佢講唔出合理理由 我當罰款已經即刻取消
就算之後佢唔打俾我
一個禮拜後我都會打去問返罰單點解會出現
要佢地俾個合理解釋我
同要佢地出封取消罰款既書面通知俾我
費事佢地又反口

對付呢啲仆街 好聲好氣唔得
就威脅報Ocfa 消委會
再唔得就email cs manager
再唔得就真係報上ocfa cc apple daily
都係個句 你有時間咪慢慢玩

通常口頭話報ocfa佢就收皮

去門市叫我打電話上去服務台、講咗一大輪服務台飛線去合約部、之後同佢講冇收到訊息電話持有人都唔知道有續約發下脾氣就解決到

完約前一日轉台？
話明完約前一日，即係未完約啦
3 d仆街sales你都信？

正常你要用到完約日
而其實完約之前已經預繳左d月費
可以用到下個截數日前先轉
唔洗蝕比舊台

完約日=/=截數日

完約前 交清月費都要罰500,即係勒索啫

我：我轉台之前已經交哂所有月費 你哋收足錢我有權買咗服務唔用埋最後一日 點樣違約？
cs:你等等 我查下
我：ok
cs: 多謝你嘅耐心等候 我哋冇同你續約 唔見你有續約紀錄
我：

你無帶個罰你$500証明被對方睇咩？

你細心啲想，新台係應該要早一日將個No.帶去佢個台度。
完約日確實係=截數日
合約生效日係新一期計算日，咁生效前一日就係合約完結日亦係截數日

Hotline應該九成九都只係接線生，有時你會遇到一個講話好正宗廣東話嘅就係你好彩，呢啲人做嘢會清晰啲，講話唔正嗰班係廢嘅只會幫你做記錄交俾真正嘅CS處理。
客戶反饋部應該先係終極部門，權力應該係最大，可以offer特別優惠俾你等你條氣順返。
但無論你同邊個部門交手，每次打去第一件事要問佢拎staff code，咁先至俾到壓力佢認真做嘢。

試過三百蚊收過律師信

律師信啫
唔會告你嘅

係hotline CS
門市嗰個職員話處理唔到
要我用門市部電話直線上去搵CS

咁的話我寧願搏5號準時轉走，因為一個月月費一定平過提早cut 500蚊。

支國移動陰陰濕濕

以前3唔記得幾十蚊定幾蚊幾毫都出律師信

會, 5年前試過, 我轉CSL, 個SALES 開單果陣乜鳩都話跟, 轉個頭律師信, 133(財仔)點知有次唔記得133比我屌撚到佢傻

我打返比個SALES 屌到佢化佢幫我比左500

完約日=截數日，除非你簽簽剛剛好係截數日

好多時都係唔同日子

總言之 合約生效前一日一定係截數日，記住截數日同新一期計算日(即是之前個台合約生效日)同新台sales講就得，佢哋識點做。

就算做舊台用好多年，續新約佢都會自動同你set番合約到期日同截數日為同一日。

幾年前出過律師信追我數

冇fulfill 呢個requirement?

8.2 客戶可以三十天書面通知中國移動香港終止協議，而在正式終止日期前：
(a) 客戶必須繳付所有未繳清的費用；及
(b) 客戶必須交回智能卡予中國移動香港。

好多電話公司都係咁
上次hkbn都係咁搞過我女友
我拎個電話屌尻佢 再叫佢拎錄音
過幾日就同我女友講話搞錯咗